高盛新CEO大衛所羅門 晚上DJ.白天總裁

高盛集團宣布了新任執行長，將在今年10月1號走馬上任！接任CEO一職的，是目前高盛集團的總裁「所羅門」。他白天的時候西裝畢挺，下班後的閒暇時間，則會兼職當DJ，發展自己的興趣，非常重視工作和生活的平衡。媒體預計高盛內部的企業文化，以後可能會有所改變，加上CEO接班計畫執行時間點，正好也是高盛發展新業務的時機，各界都等著看這位另類CEO大展身手。

圖／達志影像路透

行家一出手，便知有沒有！電音舞池上，他是DJ 「D-Sol」；白天穿起西裝，則是投資銀行高盛集團的高層「大衛所羅門」；就是他，即將接替高盛董事長兼執行長「貝蘭克梵」(Lloyd Blankfein) ，從10月1號開始擔任CEO一職；等到「貝蘭克梵」今年底退休後，2019年初還會再接任董事長。

路透社記者 Matt Scuffham：「 這對高盛來說是一大改變。這個人之前一直都在呼籲，公司年輕職員工時不應該這麼長。他也兼職當DJ，愛品好酒，他也曾說家庭很重要，也談工作和生活的平衡等等，這不是一般外界認為高盛會選的人選，所以我認為，我們將看到銀行內出現一些重大的文化改變。」

這位高盛CEO接班人，現年56歲，接任執行長後，預計能在高盛掌舵至少10年以上。目前擔任總裁的他，下班後生活多采多姿，在紐約和邁阿密的俱樂部都可以看到他玩電子音樂的身影；音樂串流平台上Spotify上也有他的電音舞曲。

高盛集團總裁 所羅門：「如果你沒有辦法找到興趣，並發展那些興趣，並把它們融合到你的職場和個人生活當中，就會很難有能量，能一直做下去。」

進入高盛之前，他曾任職於投資銀行「貝爾斯登」（Bear Stearns）；1999年以外部合夥人身分加入高盛，2006年受到拔擢，開始領導高盛的投資銀行部門；2016年底，當時的高盛總裁「寇恩」（Gary Cohn）辭職，擔任美國總統「川普」的首席經濟顧問，「所羅門」才和財務長「Harvey Schwartz」一起被晉升為高盛總裁。據傳兩人為了執行長之位內鬥，一直到今年3月Schwartz宣布退休，高盛掌門人變成幾乎非「所羅門」莫屬。當時只要等現任執行長「貝蘭克梵」退休就可以。

高盛集團執行長 布蘭克梵：「自從2006年之後，我很久沒感到這麼好了。」

今年63歲的「貝蘭克梵」（Lloyd Blankfein)，從2006年接任高盛執行長，帶領公司走過2008年金融危機，努力在經濟衰退後重塑商業模式。如今接班計畫的執行時機，正好是高盛透過線上銀行服務和信用卡等新業務，努力吸引一般大眾客戶的時間點。

路透社記者 Matt Scuffham：「大衛所羅門要面對的挑戰，就是在這困難時期帶著銀行轉型，目前投資界存在很多懷疑態度，不確定高盛是否能發展出其他業務部門，去彌補自金融危機以來，在交易收入中所出現的虧空。」

另一大挑戰是延攬和留住人才！很多有才的MBA大學畢業生，就業首選已經不再是華爾街的投資銀行，而是矽谷的科技公司。

CNN記者 Paul R. La Monica：「華爾街每間公司都正面臨一大挑戰，誰還想要去為華爾街的投資銀行工作呢？雖然說他們給的獎金還是挺高的。」

包括Google、臉書、亞馬遜和蘋果等科技大廠，給的薪水夠高，工作環境也比較不嚴肅拘謹。

高盛集團總裁 所羅門：「科技產業中的成長，重要性真的非常大，也具有重大意義。這些公司推出的科技和軟體，正在破壞並使傳統產業發生變動。」

高盛 (Goldman Sachs) 宣布接班人的同一天，也公布了第2季財報，營收優於市場預期，達94億美元，比去年同期增加19%，接著就等新任執行長走馬上任，一展長才。

勁

即係un下un下既播碟員

DJ D-Sol

GTA呢期有佢份